#
#
# Chinese translations for PACKAGE package
# Copyright (C) 2015 Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
#
# Automatically generated, 2015.
# Darcy Shen <sadhen@zoho.com>, 2015.
# Boyuan Yang <073plan@gmail.com>, 2015, 2016.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: 2016-12-15 14:57+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2016-12-15 19:08+0800\n"
"Last-Translator: Boyuan Yang <073plan@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese <i18n-zh@googlegroups.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Lokalize 2.0\n"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 2
# File: raw/man1/test.1, line: 2
#. type: TH
# File: raw/man1/test.1, line: 2
#, no-wrap
msgid "TEST"
msgstr "TEST"

# File: raw/man1/test.1, line: 2
# File: raw/man1/test.1, line: 2
#. type: TH
# File: raw/man1/test.1, line: 2
#, no-wrap
msgid "December 2016"
msgstr "2016年12月"

# File: raw/man1/test.1, line: 2
# File: raw/man1/test.1, line: 2
#. type: TH
# File: raw/man1/test.1, line: 2
#, no-wrap
msgid "GNU coreutils 8.26"
msgstr "GNU coreutils 8.26"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 2
# File: raw/man1/test.1, line: 2
#. type: TH
# File: raw/man1/test.1, line: 2
#, no-wrap
msgid "User Commands"
msgstr "用户命令"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 3
# File: raw/man1/test.1, line: 3
#. type: SH
# File: raw/man1/test.1, line: 3
#, no-wrap
msgid "NAME"
msgstr "名称"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 5
# File: raw/man1/test.1, line: 5
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 5
msgid "test - check file types and compare values"
msgstr "test - 检查文件类型并比较值\n"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 5
# File: raw/man1/test.1, line: 5
#. type: SH
# File: raw/man1/test.1, line: 5
#, no-wrap
msgid "SYNOPSIS"
msgstr "概述"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 8
# File: raw/man1/test.1, line: 8
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 8
msgid "B<test> I<\\,EXPRESSION\\/>"
msgstr "B<test> I<\\,表达式\\/>"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 10
# File: raw/man1/test.1, line: 10
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 10
msgid "B<test>"
msgstr "B<test>"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 14
# File: raw/man1/test.1, line: 14
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 14
msgid "B<[> I<\\,EXPRESSION \\/>]"
msgstr "B<[> I<\\,表达式 \\/>]"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 17
# File: raw/man1/test.1, line: 17
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 17
msgid "B<[> ]"
msgstr "B<[> ]"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 20
# File: raw/man1/test.1, line: 20
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 20
msgid "B<[> I<\\,OPTION\\/>"
msgstr "B<[> I<\\,选项\\/>"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 20
# File: raw/man1/test.1, line: 20
#. type: SH
# File: raw/man1/test.1, line: 20
#, no-wrap
msgid "DESCRIPTION"
msgstr "描述"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 24
# File: raw/man1/test.1, line: 24
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 24
msgid "Exit with the status determined by EXPRESSION."
msgstr "退出状态值取决于表达式。"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 24
# File: raw/man1/test.1, line: 24
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 24
#, no-wrap
msgid "B<--help>"
msgstr "B<--help>"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 27
# File: raw/man1/test.1, line: 27
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 27
msgid "display this help and exit"
msgstr "显示此帮助信息并退出"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 27
# File: raw/man1/test.1, line: 27
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 27
#, no-wrap
msgid "B<--version>"
msgstr "B<--version>"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 30
# File: raw/man1/test.1, line: 30
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 30
msgid "output version information and exit"
msgstr "显示版本信息并退出"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 33
# File: raw/man1/test.1, line: 33
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 33
msgid ""
"An omitted EXPRESSION defaults to false.  Otherwise, EXPRESSION is true or "
"false and sets exit status.  It is one of:"
msgstr ""
"表达式被省略，则默认为假。否则，表达式可能为真或假，且以此设置返回状态。可能"
"出现的情况如下所示："

#
# File: raw/man1/test.1, line: 33
# File: raw/man1/test.1, line: 33
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 33
#, no-wrap
msgid "( EXPRESSION )"
msgstr "( 表达式 )"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 36
# File: raw/man1/test.1, line: 36
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 36
msgid "EXPRESSION is true"
msgstr "表达式为真"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 36
# File: raw/man1/test.1, line: 36
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 36
#, no-wrap
msgid "! EXPRESSION"
msgstr "! 表达式"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 39
# File: raw/man1/test.1, line: 39
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 39
msgid "EXPRESSION is false"
msgstr "表达式为假"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 39
# File: raw/man1/test.1, line: 39
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 39
#, no-wrap
msgid "EXPRESSION1 B<-a> EXPRESSION2"
msgstr "表达式1 B<-a> 表达式2"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 42
# File: raw/man1/test.1, line: 42
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 42
msgid "both EXPRESSION1 and EXPRESSION2 are true"
msgstr "表达式1 与表达式2 皆为真"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 42
# File: raw/man1/test.1, line: 42
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 42
#, no-wrap
msgid "EXPRESSION1 B<-o> EXPRESSION2"
msgstr "表达式1 B<-o> 表达式2"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 45
# File: raw/man1/test.1, line: 45
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 45
msgid "either EXPRESSION1 or EXPRESSION2 is true"
msgstr "表达式1 或表达式2 为真"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 45
# File: raw/man1/test.1, line: 45
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 45
#, no-wrap
msgid "B<-n> STRING"
msgstr "B<-n> 字符串"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 48
# File: raw/man1/test.1, line: 48
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 48
msgid "the length of STRING is nonzero"
msgstr "字符串长度非零"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 48
# File: raw/man1/test.1, line: 48
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 48
#, no-wrap
msgid "STRING"
msgstr "STRING"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 51
# File: raw/man1/test.1, line: 51
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 51
msgid "equivalent to B<-n> STRING"
msgstr "等价于 B<-n> 字符串"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 51
# File: raw/man1/test.1, line: 51
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 51
#, no-wrap
msgid "B<-z> STRING"
msgstr "B<-z> 字符串"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 54
# File: raw/man1/test.1, line: 54
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 54
msgid "the length of STRING is zero"
msgstr "字符串的长度为 0"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 54
# File: raw/man1/test.1, line: 54
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 54
#, no-wrap
msgid "STRING1 = STRING2"
msgstr "字符串1 = 字符串2"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 57
# File: raw/man1/test.1, line: 57
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 57
msgid "the strings are equal"
msgstr "字符串相等"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 57
# File: raw/man1/test.1, line: 57
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 57
#, no-wrap
msgid "STRING1 != STRING2"
msgstr "字符串1 != 字符串2"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 60
# File: raw/man1/test.1, line: 60
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 60
msgid "the strings are not equal"
msgstr "字符串不相等"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 60
# File: raw/man1/test.1, line: 60
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 60
#, no-wrap
msgid "INTEGER1 B<-eq> INTEGER2"
msgstr "整数1 B<-eq> 整数2"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 63
# File: raw/man1/test.1, line: 63
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 63
msgid "INTEGER1 is equal to INTEGER2"
msgstr "整数1 与整数2 相等"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 63
# File: raw/man1/test.1, line: 63
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 63
#, no-wrap
msgid "INTEGER1 B<-ge> INTEGER2"
msgstr "整数1 B<-ge> 整数2"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 66
# File: raw/man1/test.1, line: 66
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 66
msgid "INTEGER1 is greater than or equal to INTEGER2"
msgstr "整数1 大于或等于整数2"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 66
# File: raw/man1/test.1, line: 66
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 66
#, no-wrap
msgid "INTEGER1 B<-gt> INTEGER2"
msgstr "整数1 B<-gt> 整数2"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 69
# File: raw/man1/test.1, line: 69
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 69
msgid "INTEGER1 is greater than INTEGER2"
msgstr "整数1 大于整数2"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 69
# File: raw/man1/test.1, line: 69
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 69
#, no-wrap
msgid "INTEGER1 B<-le> INTEGER2"
msgstr "整数1 B<-le> 整数2"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 72
# File: raw/man1/test.1, line: 72
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 72
msgid "INTEGER1 is less than or equal to INTEGER2"
msgstr "整数1 小于或等于整数2"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 72
# File: raw/man1/test.1, line: 72
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 72
#, no-wrap
msgid "INTEGER1 B<-lt> INTEGER2"
msgstr "整数1 B<-lt> 整数2"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 75
# File: raw/man1/test.1, line: 75
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 75
msgid "INTEGER1 is less than INTEGER2"
msgstr "整数1 小于整数2"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 75
# File: raw/man1/test.1, line: 75
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 75
#, no-wrap
msgid "INTEGER1 B<-ne> INTEGER2"
msgstr "整数1 B<-ne> 整数2"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 78
# File: raw/man1/test.1, line: 78
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 78
msgid "INTEGER1 is not equal to INTEGER2"
msgstr "整数1 和整数2 不相等"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 78
# File: raw/man1/test.1, line: 78
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 78
#, no-wrap
msgid "FILE1 B<-ef> FILE2"
msgstr "文件1 B<-ef> 文件2"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 81
# File: raw/man1/test.1, line: 81
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 81
msgid "FILE1 and FILE2 have the same device and inode numbers"
msgstr "文件1 和文件2 拥有相同的设备编号与 inode 编号"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 81
# File: raw/man1/test.1, line: 81
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 81
#, no-wrap
msgid "FILE1 B<-nt> FILE2"
msgstr "文件1 B<-nt> 文件2"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 84
# File: raw/man1/test.1, line: 84
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 84
msgid "FILE1 is newer (modification date) than FILE2"
msgstr "文件1 在修改时间上新于文件2"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 84
# File: raw/man1/test.1, line: 84
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 84
#, no-wrap
msgid "FILE1 B<-ot> FILE2"
msgstr "文件1 B<-ot> 文件2"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 87
# File: raw/man1/test.1, line: 87
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 87
msgid "FILE1 is older than FILE2"
msgstr "文件1 比文件2 更旧"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 87
# File: raw/man1/test.1, line: 87
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 87
#, no-wrap
msgid "B<-b> FILE"
msgstr "B<-b> 文件"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 90
# File: raw/man1/test.1, line: 90
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 90
msgid "FILE exists and is block special"
msgstr "文件存在且为块特殊文件"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 90
# File: raw/man1/test.1, line: 90
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 90
#, no-wrap
msgid "B<-c> FILE"
msgstr "B<-c> 文件"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 93
# File: raw/man1/test.1, line: 93
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 93
msgid "FILE exists and is character special"
msgstr "文件存在且为字符特殊文件"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 93
# File: raw/man1/test.1, line: 93
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 93
#, no-wrap
msgid "B<-d> FILE"
msgstr "B<-d> 文件"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 96
# File: raw/man1/test.1, line: 96
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 96
msgid "FILE exists and is a directory"
msgstr "文件存在且为目录"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 96
# File: raw/man1/test.1, line: 96
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 96
#, no-wrap
msgid "B<-e> FILE"
msgstr "B<-e> 文件"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 99
# File: raw/man1/test.1, line: 99
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 99
msgid "FILE exists"
msgstr "文件存在"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 99
# File: raw/man1/test.1, line: 99
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 99
#, no-wrap
msgid "B<-f> FILE"
msgstr "B<-f> 文件"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 102
# File: raw/man1/test.1, line: 102
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 102
msgid "FILE exists and is a regular file"
msgstr "文件存在且为普通文件"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 102
# File: raw/man1/test.1, line: 102
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 102
#, no-wrap
msgid "B<-g> FILE"
msgstr "B<-g> 文件"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 105
# File: raw/man1/test.1, line: 105
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 105
msgid "FILE exists and is set-group-ID"
msgstr "文件存在且被设置了 set-group-ID 位"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 105
# File: raw/man1/test.1, line: 105
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 105
#, no-wrap
msgid "B<-G> FILE"
msgstr "B<-g> 文件"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 108
# File: raw/man1/test.1, line: 108
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 108
msgid "FILE exists and is owned by the effective group ID"
msgstr "文件存在且为有效组ID 所有"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 108
# File: raw/man1/test.1, line: 108
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 108
#, no-wrap
msgid "B<-h> FILE"
msgstr "B<-h> 文件"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 111
# File: raw/man1/test.1, line: 111
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 111
msgid "FILE exists and is a symbolic link (same as B<-L>)"
msgstr "文件存在且为一个符号链接（与 B<-L> 相同）"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 111
# File: raw/man1/test.1, line: 111
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 111
#, no-wrap
msgid "B<-k> FILE"
msgstr "B<-k> 文件"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 114
# File: raw/man1/test.1, line: 114
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 114
msgid "FILE exists and has its sticky bit set"
msgstr "文件存在且被设置粘着位"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 114
# File: raw/man1/test.1, line: 114
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 114
#, no-wrap
msgid "B<-L> FILE"
msgstr "B<-L> 文件"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 117
# File: raw/man1/test.1, line: 117
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 117
msgid "FILE exists and is a symbolic link (same as B<-h>)"
msgstr "文件存在且为一个符号链接（与 B<-h> 相同）"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 117
# File: raw/man1/test.1, line: 117
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 117
#, no-wrap
msgid "B<-O> FILE"
msgstr "B<-O> 文件"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 120
# File: raw/man1/test.1, line: 120
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 120
msgid "FILE exists and is owned by the effective user ID"
msgstr "文件存在且为有效用户ID 所有"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 120
# File: raw/man1/test.1, line: 120
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 120
#, no-wrap
msgid "B<-p> FILE"
msgstr "B<-p> 文件"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 123
# File: raw/man1/test.1, line: 123
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 123
msgid "FILE exists and is a named pipe"
msgstr "文件存在且为命名管道"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 123
# File: raw/man1/test.1, line: 123
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 123
#, no-wrap
msgid "B<-r> FILE"
msgstr "B<-r> 文件"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 126
# File: raw/man1/test.1, line: 126
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 126
msgid "FILE exists and read permission is granted"
msgstr "文件存在且被授予读权限"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 126
# File: raw/man1/test.1, line: 126
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 126
#, no-wrap
msgid "B<-s> FILE"
msgstr "B<-s> 文件"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 129
# File: raw/man1/test.1, line: 129
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 129
msgid "FILE exists and has a size greater than zero"
msgstr "文件存在且其大小大于零"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 129
# File: raw/man1/test.1, line: 129
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 129
#, no-wrap
msgid "B<-S> FILE"
msgstr "B<-S> 文件"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 132
# File: raw/man1/test.1, line: 132
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 132
msgid "FILE exists and is a socket"
msgstr "文件存在且为套接字"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 132
# File: raw/man1/test.1, line: 132
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 132
#, no-wrap
msgid "B<-t> FD"
msgstr "B<-t> FD"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 135
# File: raw/man1/test.1, line: 135
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 135
msgid "file descriptor FD is opened on a terminal"
msgstr "文件描述符 FD 在某个终端打开"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 135
# File: raw/man1/test.1, line: 135
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 135
#, no-wrap
msgid "B<-u> FILE"
msgstr "B<-u> 文件"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 138
# File: raw/man1/test.1, line: 138
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 138
msgid "FILE exists and its set-user-ID bit is set"
msgstr "文件存在且被设置了 set-user-ID 位"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 138
# File: raw/man1/test.1, line: 138
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 138
#, no-wrap
msgid "B<-w> FILE"
msgstr "B<-w> 文件"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 141
# File: raw/man1/test.1, line: 141
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 141
msgid "FILE exists and write permission is granted"
msgstr "文件存在且被赋予了写权限"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 141
# File: raw/man1/test.1, line: 141
#. type: TP
# File: raw/man1/test.1, line: 141
#, no-wrap
msgid "B<-x> FILE"
msgstr "B<-x> 文件"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 144
# File: raw/man1/test.1, line: 144
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 144
msgid "FILE exists and execute (or search) permission is granted"
msgstr "文件存在且被授予执行（或搜索）权限"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 148
# File: raw/man1/test.1, line: 148
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 148
msgid ""
"Except for B<-h> and B<-L>, all FILE-related tests dereference symbolic "
"links.  Beware that parentheses need to be escaped (e.g., by backslashes) "
"for shells.  INTEGER may also be B<-l> STRING, which evaluates to the length "
"of STRING."
msgstr ""
"除了 B<-h> 和 B<-L>，所有与指定文件相关的测试都跟随符号链接。请注意在 shell "
"中圆括号需要被转义（例如，使用反斜线）。也可以把“B<-l> 字符串”作为指定整数，"
"其值为该字符串的长度。"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 151
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 151
msgid ""
"NOTE: Binary B<-a> and B<-o> are inherently ambiguous.  Use 'test EXPR1 && "
"test EXPR2' or 'test EXPR1 || test EXPR2' instead."
msgstr ""
"注：二元运算符 B<-a> 和 B<-o> 存在固有的歧义问题。请使用 \"test EXPR1 &&"
"test EXPR2\" 或 \"test EXPR1 || test EXPR2\" 作为替代。"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 151
# File: raw/man1/test.1, line: 154
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 154
msgid ""
"NOTE: [ honors the B<--help> and B<--version> options, but test does not.  "
"test treats each of those as it treats any other nonempty STRING."
msgstr ""
"注记：[ 接受 B<--help> 和 B<--version> 选项，但是 test 并非如此。test 将它们"
"与其它非空字符串同等看待。"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 155
# File: raw/man1/test.1, line: 158
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 158
msgid ""
"NOTE: your shell may have its own version of test and/or [, which usually "
"supersedes the version described here.  Please refer to your shell's "
"documentation for details about the options it supports."
msgstr ""
"注意：您的 shell 可能内置了自己的 test 和/或 [ 程序版本，它会覆盖这里所提及的"
"相应版本。请查阅您的 shell 文档获知它所支持的选项。"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 155
# File: raw/man1/test.1, line: 158
#. type: SH
# File: raw/man1/test.1, line: 158
#, no-wrap
msgid "AUTHOR"
msgstr "作者"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 157
# File: raw/man1/test.1, line: 160
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 160
msgid "Written by Kevin Braunsdorf and Matthew Bradburn."
msgstr "由 Kevin Braunsdorf 和 Matthew Bradburn 编写。"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 157
# File: raw/man1/test.1, line: 160
#. type: SH
# File: raw/man1/test.1, line: 160
#, no-wrap
msgid "REPORTING BUGS"
msgstr "报告错误"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 159
# File: raw/man1/test.1, line: 162
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 162
msgid ""
"GNU coreutils online help: E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/E<gt>"
msgstr "GNU coreutils 的在线帮助： E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/E<gt>"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 161
# File: raw/man1/test.1, line: 164
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 164
msgid ""
"Report [ translation bugs to E<lt>http://translationproject.org/team/E<gt>"
msgstr ""
"请向 E<lt>http://translationproject.org/team/zh_CN.htmlE<gt> 报告 [ 的翻译错"
"误。"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 161
# File: raw/man1/test.1, line: 164
#. type: SH
# File: raw/man1/test.1, line: 164
#, no-wrap
msgid "COPYRIGHT"
msgstr "版权"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 164
# File: raw/man1/test.1, line: 167
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 167
msgid ""
"Copyright \\(co 2016 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU GPL "
"version 3 or later E<lt>http://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."
msgstr ""
"Copyright \\(co 2016 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU GPL "
"version 3 or later E<lt>http://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."

#
# File: raw/man1/test.1, line: 167
# File: raw/man1/test.1, line: 170
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 170
msgid ""
"This is free software: you are free to change and redistribute it.  There is "
"NO WARRANTY, to the extent permitted by law."
msgstr ""
"This is free software: you are free to change and redistribute it.  There is "
"NO WARRANTY, to the extent permitted by law."

#
# File: raw/man1/test.1, line: 167
# File: raw/man1/test.1, line: 170
#. type: SH
# File: raw/man1/test.1, line: 170
#, no-wrap
msgid "SEE ALSO"
msgstr "参见"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 169
# File: raw/man1/test.1, line: 172
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 172
msgid ""
"Full documentation at: E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/[E<gt>"
msgstr "完整文档请见： E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/[E<gt>"

#
# File: raw/man1/test.1, line: 170
# File: raw/man1/test.1, line: 173
#. type: Plain text
# File: raw/man1/test.1, line: 173
msgid "or available locally via: info \\(aq(coreutils) test invocation\\(aq"
msgstr "或者在本地使用： info \\(aq(coreutils) test invocation\\(aq"

#
#
#
#~ msgid "March 2015"
#~ msgstr "2015年三月"
